{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Olen valge ja kohev ning katsumiseks k√ºlm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind n√§hakse tihti talvel."},{"text":"Minust saab teha lumepalle."},{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lehed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja s√§rav ning ilmun p√§eval. Aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Olen taevas."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"‚ñ´ Annan kuumuse ja valguse √§ra."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. N√§ha saab mind ainult siis, kui p√§ike on v√§ljas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu v√§rviline kaar."},{"text":"Vajan ilmumiseks vett ja p√§ikesevalgust."},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Loik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA020F0","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen tugev ja v√µimas. V√µin puid maha puhuda ja k√µndimise raskeks teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigutan √µhku."},{"text":"Vahel sosistan, vahel m√∂irgan."},{"text":"Lohedel on vaja, et ma lendaks."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen valge ja pundunud. Ma h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest."},{"text":"V√µin v√§lja n√§ha nagu lambad v√µi muud loomad."},{"text":"Ma v√µin p√§ikese blokeerida."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Tolm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Kolisen ja v√§lgutan, v√µin olla hirmus. Ma tulen tihti vihmaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen elekter taevas."},{"text":"Teen k√µva h√§√§lt."},{"text":"Ma valgustan taevast."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Ma langen taevast vett, kuid olen k√ºlmunud tahke. Ma v√µin olla v√§ike v√µi suur ja ma v√µin haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sademete vorm."},{"text":"K√µige parem on sisse j√§√§da, kui ma kukun."},{"text":"V√µin olla sama v√§ike kui hernes v√µi sama suur kui pesapall!"}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen kuum ja kuiv tuul. Tihti kannan kaasas tolmu ja liiva. V√µin √µhu v√§ga ebamugavaks muuta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen levinud k√µrbepiirkondades."},{"text":"Ma v√µin tekitada kuumalaineid."},{"text":"Ma v√µin taimi kahjustada."}],"options":[{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false},{"label":"A kuum tuul","isCorrect":true},{"label":"Sea Breeze","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen tugeva tuule ja tugeva vihmaga keerlev torm. Moodustan sooja ookeanivee kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm keskel."},{"text":"V√µin tekitada hoonetele √ºleujutusi ja kahjustusi."},{"text":"Inimesed kasutavad tihti ilmasatelliite, et j√§lgida minu liikumist."}],"options":[{"label":"Tornaado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen ebatavaliselt kuuma ilma periood, mis kestab mitu p√§eva v√µi n√§dalat. Ma v√µin olla ohtlik inimestele ja loomadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Olen seotud k√µrgete temperatuuridega."},{"text":"H√ºdreeritud p√ºsimine on minu ajal v√§ga oluline."},{"text":"Ma v√µin p√µhjustada maa kuivamist ja pragunemist."}],"options":[{"label":"K√ºlm laine","isCorrect":false},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":true},{"label":"P√µud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"weather","icon":"üåç"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mind v√µib leida maismaalt ja vahel ka ookeani l√§hedalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."},{"text":"Olen gastropodi t√º√ºp."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja vett t√§is. Kalad elavad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Katan suurema osa Maast."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"Tiik","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§ikestest ruumidest l√§bi pigistada."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et end varjata."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen meres v√§ga suur loom ja hingan √µhku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned minusugused laulavad laule."},{"text":"Mul on auk."},{"text":"Olen imetaja."}],"options":[{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen pika terava otsaga arvega kala, mis n√§eb v√§lja nagu m√µ√µk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Kasutan oma arvet jahipidamiseks."},{"text":"Olen populaarne mereannid."},{"text":"Ô∏è Paadid jahivad mind vahel."}],"options":[{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":true},{"label":"Saekala","isCorrect":false},{"label":"Haamripea hai","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline veealune struktuur, mille moodustavad pisikeste loomade kolooniad ja mis pakub elupaika paljudele kaladele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin elab palju v√§rvilisi loomi."},{"text":"Sukeldujatele meeldib mind uurida."},{"text":"Mind ehitavad pisikesed loomad."}],"options":[{"label":"Laevahukk","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Veealune koobas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mina olen kuu ja p√§ikese gravitatsioonij√µududest tingitud meretaseme t√µus ja langus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è T√µusen ja langen kaks korda p√§evas."},{"text":"Kuu t√µmbab mulle peale."},{"text":"V√µin lained suuremaks teha."}],"options":[{"label":"Praegune","isCorrect":false},{"label":"T√µusud","isCorrect":true},{"label":"Laine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen soe ja kiire Atlandi ookeani hoovus, mis p√§rineb Mehhiko lahest ning voolab √ºles USA idarannikule ja Loode-Euroopa suunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan Mehhiko lahest."},{"text":"Ô∏è Olen soe vool."},{"text":"Ô∏è Voolan m√∂√∂da USA idarannikut √ºles."}],"options":[{"label":"Arktiline voog","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Vaikse ookeani hoovus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin all on v√§ga pime."},{"text":"Minuni ei j√µua √ºkski p√§ikesevalgus."},{"text":"See on kraav, mis asub Vaikse ookeani l√§√§neosas."}],"options":[{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Atlantic Abyss","isCorrect":false},{"label":"Veealune kanjon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen suur t√ºkk mageveej√§√§d, mis on liustikult v√µi j√§√§kattelt maha murdunud ja ujub vabalt lahtises vees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vee kohal on n√§htav vaid v√§ike osa minust."},{"text":"V√µin olla v√§ga ohtlik laevadele."},{"text":"Sulatan globaalse soojenemise t√µttu."}],"options":[{"label":"Liustik","isCorrect":false},{"label":"J√§√§m√§gi","isCorrect":true},{"label":"Merej√§√§","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}